恐懼撚在面對廢炎上不願面對的5個謬誤

Fact:
香港 18/19 冬季流感大約3 4個月殺左350人 600人重症
廢炎差唔多成年先殺到百零件廢老

恐懼撚謬誤 1.不應比較死亡人數 應比較死亡率
你知確實流感同廢炎幾多人中嗎?
流感有全民驗 廢炎有全民驗?
就算有全民驗都唔會準
好多人輕症唔會睇醫生 廢炎大把呢類唔驗唔知中過
比較死亡人數好合理 仲可以計返個timeframe 廢炎咁耐都殺唔到流感一半

恐懼撚謬誤 2. 應比較同期流感vs廢炎人數
其實流感同廢炎都係輕症 普通醫生聽到傷風感冒發燒 以前都判為流感 宜家全部入曬廢炎數
亦都有另一個講法就係勤洗手杜絕左flu 但垃圾廢炎生存力強 未必能杜絕 但唔代表廢炎係恐怖 生存力強 殺傷力就低 見下點

恐懼撚謬誤 3. 戴口罩 勤洗手能杜絕流感 如果無呢d 操施 廢炎都會好勁殺好多人
你試過啦咩? 廢炎好大機會變為風土病 一隻病毒目的係繁殖而唔會殺宿主
傳染得勁代表殺傷力一定再下降 係病毒進化論黎 究竟你驚緊乜柒

恐懼撚謬誤 4. 每日好多人中呀 好驚呀媽呀
每日康復人數都好多你唔講?

恐懼撚謬誤 5. 中左有後遺症
之前開post 講過了 臨床醫生實際數據 500人得30人左右有輕微後遺症 全部能康復 仲未計無事唔黎覆診大把人

結論: 恐懼撚返屋企吔屎啦 出街要著伊波拉裝呀

跳唔到1cm

連登駐日抗疫專家：日本中招係送指定醫院，你話送酒店隔離係on9

醫科生怒屌熱狗日日係到Just the flu

#471 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

C朗跳唔到

著到Among Us咁實無事

基本上5個point都係你自己假設

仲有就係無視所有防疫措施嘅壞處

封gym room體育館令市民做少左運動，d人健康差左殺死嘅人其實唔少

幼稚園唔比返學對小朋友嘅影響大到痴線，小朋友果段時間冇同其他小朋友接觸個影響係一世

你又唔講全球死咗過百萬人

無徵狀基本無傳染, 搞mass testing係用嚟製造case, 唔係為咗壓製病毒
WHO Says Covid-19 Asymptomatic Transmission Is ‘Very Rare’

應該叫香港嘅醫生回應下Pfizer前vice president chief scientific advisor

覆過好多次
英國做數 撞車死計廢炎殺
美國就末期can 體內有廢炎計廢炎殺
你返屋企食屎先

事實post唔會有人肯推
幫樓主推

你又唔講全世界七千幾萬人中四千幾萬人康復

咁你咪唔好戴囉，講得出要做得到

又要威又要戴頭盔就真係連支那賤種都不如

所以話連登仔不學無術鍾意偷換概念唔係冇原因
而呢一個為例：/恐懼撚謬誤 3. 戴口罩 勤洗手能杜絕流感 如果無呢d 操施 廢炎都會好勁殺好多人\
好似冇人講過話戴口罩可以杜絕病毒只不過係一個預防措施....

上一個post 有on9講戴口罩 所以流感消失左
我都幾肯定有人講過的
而且係白痴恐懼撚

好撚多？

全球每年死7000萬人 百幾萬人先同每年撞死車既一樣

流感都年年死幾十萬人架 記得以後冬天都lockdown以後唔好揸車

有冇link 想見識下呢啲人
由頭到尾我只係唔認同「just a flu」呢個concept
其實我都認同係唔需要過分擔憂呢個病因為經過幾次傳播已經減弱咗好多但係都唔代表或就咁可以掉以輕心唔使戴口罩咁樣嗰啲都係要做好個人衛生呢啲
至於打唔打疫苗都係睇返一年睇吓有咩副作用先至再決定，總之支那製造嗰啲真係不了

死既90%咪係啲本身都等死/吊住條命既廢老長期病患者 本身都隨時死啦好多 大部分都80幾90歲

真，香港慢性病死又計廢炎

佢地吹過好多嚴重後遺症出黎
佢地講過會二次感染
咁我想問啦 既然好番後有抗體都會中 咁恐懼撚咁期望嘅疫苗仲有咩用

岩牙，私煙都係咁諗
驚閪咩

多謝樓主為民除害